深圳2歲童吃瓜子鯁喉窒息亡

還有差不多一個月就到農曆新年，瓜子是少不了的賀年食物，但深圳昨午卻發生瓜子鯁死人悲劇，一名2歲男童吃瓜子時卡住氣管，雖即時送院搶救，惜最終不治。聖誕、新年和春節接連而來，不少乾果類或啫喱類食物都受到小朋友喜愛，家長要特別注意。

據內地《南方都市報》報道，事發昨天中午12時許，隨媽媽由安徽到深圳探親的2歲男童在親友家中吃瓜子，不料卻鯁住，透不過氣來。男童媽媽宋女士馬上叫車把兒子送到深圳仁愛醫院搶救，據男童姨婆稱，大約12時13、14分就開始搶救，其後轉送深圳市婦幼保健院，但男童最終不治。男童是家中唯一孩子，宋女士得知兒子猝逝，悲慟得當場暈倒，而男孩的爸爸則從安徽趕往深圳。

深圳仁愛醫院醫務部吳主任表示，男童送到醫院是12時15分左右，院方為男童做心肺復蘇，氣管插管發現男童氣管內有瓜子仁和米飯，「送來的時候心電圖是一條直線，搶救到1點01分，心電圖還是一條直線」。該院院楊院長則稱，異物誤入氣管，氣管有一個排異功能，會有神經反射，就會嗆咳和嘔吐，而誤咽會加重氣道阻塞。

小童吃東西鯁塞意外經常發生，雖然因此奪命的事故不多，但佳節當前，家長仍應小心一些「高危」食物，除了事件中與瓜子同類的乾果，還有如有核的水果、可變形的蒟蒻啫喱、橡皮糖、軟糖、黏性強的湯圓年糕等等。萬一不幸發生食物卡喉，應盡快送院急救，以免因氣管堵塞而致窒息、大腦缺氧，造成不能彌補的傷害。

(綜合)

訓練強國人民體格

食瓜子搞到老母瓜左個仔 幾邪

苦根

點解中國d細路成日花式死亡

真係瓜子囉依鋪

祝小朋友下世都做中國人向佢地報仇